---
aliases:
- ../announce-4.11.2
date: 2013-10-01
description: KDE випущено робочі простори Плазми, програм і платформи 4.11.2.
title: KDE випущено жовтневе оновлення робочих просторів Плазми, програм і платформи
---
1 жовтня 2013 року. Сьогодні KDE випущено оновлення робочих просторів, програм та платформи для розробки. Це друге оновлення з послідовності щомісячних оновлень випуску 4.11. Як було оголошено під час випуску, підтримка цієї версії оновленням буде здійснюватися протягом двох років. У 4.11.1 ви зможете скористатися багатьма виправленнями вад та оновленими перекладами щодо випуску 4.11. Оновлення є безпечним і корисним для усіх користувачів.

Серед понад 70 зареєстрованих виправлень вад поліпшення у роботі програми для керування вікнами KWin, програми для керування файлами Dolphin, комплексу програм для керування особистими даними Kontact та інших програм. Також виправлено багато проблем із стабільністю та розширено покриття перекладами випуску.

З повнішим <a href='https://bugs.kde.org/buglist.cgi?query_format=advanced&amp;short_desc_type=allwordssubstr&amp;short_desc=&amp;long_desc_type=substring&amp;long_desc=&amp;bug_file_loc_type=allwordssubstr&amp;bug_file_loc=&amp;keywords_type=allwords&amp;keywords=&amp;bug_status=RESOLVED&amp;bug_status=VERIFIED&amp;bug_status=CLOSED&amp;emailtype1=substring&amp;email1=&amp;emailassigned_to2=1&amp;emailreporter2=1&amp;emailcc2=1&amp;emailtype2=substring&amp;email2=&amp;bugidtype=include&amp;bug_id=&amp;votes=&amp;chfieldfrom=2013-06-01&amp;chfieldto=Now&amp;chfield=cf_versionfixedin&amp;chfieldvalue=4.11.2&amp;cmdtype=doit&amp;order=Bug+Number&amp;field0-0-0=noop&amp;type0-0-0=noop&amp;value0-0-0='>списком</a> змін можна ознайомитися за допомогою системи стеження за вадами KDE. Крім того, докладний список змін, які було внесено до 4.11.2 можна отримати з журналів відповідної гілки сховища Git.

Посилання на пакунки з початковими кодами та зібраними програмами для встановлення можна знайти на <a href='/info/4/4.11.2'>інформаційній сторінці 4.11.2</a>. Якщо вам хочеться дізнатися більше про версію 4.11 робочих просторів KDE, програм та платформи для розробки, будь ласка, зверніться до <a href='/announcements/4.11/'>нотаток щодо випуску 4.11</a>.

{{< figure class="text-center img-size-medium" src="/announcements/4/4.11.0/screenshots/send-later.png" caption=`Нові можливості з відкладеного надсилання повідомлень у Kontact` width="600px">}}

Програмне забезпечення KDE, зокрема бібліотеки та всі програми, розповсюджується за умов дотримання ліцензійних угод з відкритим доступом до початкового коду. Програмне забезпечення KDE можна отримати у форматі початкових кодів та різноманітних бінарних форматах за посиланнями на сайті <a href='http://download.kde.org/stable/4.11.2/'>download.kde.org</a> або разом з будь-якою з сучасних <a href='/distributions'>поширених систем GNU/Linux та UNIX</a>.
